［建議］區議員請入 區議會下一步係建立真正「社區」

區議會得勢後眾所週知係奪權奪資源既好時機
但暫時好似未見有提出將其打造為「老中青參與」
立法會選舉其實好快到
依一刻要拎到對家相當數量既利益遊游離票
就靠黎緊幾個月任期

首先第一步區議員要建立網絡
並且各位手足加入類似義工團
定期一齊參與/幫手做活動
最簡單就係探訪獨居老人/老人院
年青人係活動過程角色應該避免談論太多政治
主要係營造一個關心社會同中老年人既有用青年
慢慢令到個班老人家由 細既都係廢青
變成 都有好多關心社會既後生仔
唔需要改變佢地社會運動係咪搞事既觀點
只需要佢地明有一班需要社會支持既後生仔就得
但當然唔係咩都唔做啦
可以從利益入手 例如最新既$5000電視/領展等
話佢地聽其實都好你地又有電視睇
但其實明明可以慳多d錢比你地睇醫生之類
令佢地慢慢明白政府做既野唔係完全正確

另一方面，區議員可以做一d定期茶會/會友既活動
簡簡單單搵d大學生做開運動教下佢地拉筋
飲下茶包食下餅乾傾下計就得
再交由中年及銀髮族同佢地傾下政治同社會
佢地出口一定岩聽過我地班細
而討論其間見到後生又幫手又同佢地傾計亦有正面作用
言談間講下政府無理過年青人感受例如今次預算無得受惠等
令佢地擔心同覺得後生都好慘
老人家一定受軟見到班細關心佢地就覺得係乖仔
道理同你識叫阿嫲阿爺佢地就笑哂口一樣
其實可以好簡單同純粹

當愈來愈多活動可以配合老中青參加
真正既香港人社區就會建立
成功就不遠了

平時個d食飯活動大家都要多多參與
我相信無利益輸送下
以前100人參與既活動可以做到150人既水平
大家除左文宣 身體力行都好重要

仲有最緊要
19/1 遊行

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

對老人家黎講
邊個同佢傾計邊個關心佢就係好人
而且其實如果你有做過義工就知佢地好可愛
有時都會諗點解以前唔對自己阿嫲阿爺好d

推
各有各做

同時搞下放映會有無得諗？

push

唔係話唔得
但短期內太明顯只會令佢地卻步
有時唔洗強行要佢地支持
令佢地唔好當後生係敵人已經好好

班狗唔做野搞到交通唔好
又多劫案當然都要提下啦

或者可以簡特別case Eg. 大肚婆/阿伯醫院比人打
相信佢地好多都未睇過

同意！ 真正建立香港人嘅社區.......
各位在自己區嘅退休人士，家庭主婦，學生及在職人士都可以參與當區義工活動及服務......
全民皆兵，全民參與，光復社區，捍衛我城！

政府想年齡分化
我地就要反其道而行

太早，好多人根本未準備有執政意志
你叫人茶聚交流已經係執政內閣既地區議會版本

反而應該區議員帶頭高調籌組日常既地區巡查隊伍，宣傳負責範圍，職能，並每日高調紀錄但不介入區內違例違法或煩擾居民既行為而未獲行政當局處理既個案(屯公已經有類似，仲有水貨，聚賭廢老，牛屎僭建等等)，加上高調宣傳最近治安風險等等，增加輿論壓力(最緊要高調)

另一方面定其主動巡查區內設施或服務安排，例如修橋補路，滅蚊，巴士脫班，甚至連儂牆，做到主動出擊，而唔再係等待被動處理意見或投訴，由區議員帶頭設定議題，慢慢培養地區內既公民意識，再推廣政制既不公，居民既參與度先容易提高，交流時亦變得有合理見識，唔係漫無目的請人黎鳩up飲茶吹水

小數派一定唔會重複呢種規模巡邏隊，所以可以循例邀請最樣就算，事關呢種做法根本上係打擊緊政府管治，亦會架空黑警，有違佢地既政治任務，所以佢地一定會搵唔同理由hea做或者宣稱留俾政府做最有效

最後呢種隊伍就有經驗同民意本錢隨時成為新政府既前身

巴打有研究
可以同步做
帶出既對比會更強

不過連登唔興討論呢啲
最怕係大家有推翻既意志
但無執政既準備

Push

陣係同分化狗鳩up
一要傾野就無視

建立香港人的公民社會

2020新年新戰略︰凝聚本土意識；建立公民社會

我都有類似諗法，不過無人推